[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-f6de9b10})
# 4 Важность триггеров

Важность триггера определяет насколько триггер важен. Zabbix
поддерживает следующие важности триггеров:

|ВАЖНОСТЬ|ОПРЕДЕЛЕНИЕ|ЦВЕТ|
|----------------|----------------------|--------|
|**Не классифицировано**|Неизвестная важность.|Серый|
|**Информация**|В информационных целях.|Светло-синий|
|**Предупреждение**|Предупреждающий.|Желтый|
|**Средняя**|Средняя проблема.|Оранжевый|
|**Высокая**|Произошло что-то важное.|Светло-красный|
|**Чрезвычайная**|Чрезвычайный. Финансовые потери и т.п.|Красный|

Важности используются для:

-   визуального представления триггеров. Различные цвета для различных
    уровней важности.
-   аудио в глобальных оповещениях. Различные звуковые сигналы для
    различных важностей.
-   оповещений пользователей. Различные способы оповещений (каналы
    оповещения) для различных важностей. Например, SMS – для высокой
    важности, email – для остального.
-   ограничения действий по условиям важностей триггеров

Имеется возможность [настроить имена важностей триггеров и их
цвета](/ru/manual/config/triggers/customseverities).

[comment]: # ({/new-f6de9b10})
